物理治療師要靠父母上車 嘆供樓不快樂：買完後就食屎！

香港擁有一大片石屎森林，但港人要在廣袤之間尋方寸立身之所，難度堪比登天。房屋置業階梯已朽，幾百萬人在「樓海」中艱苦尋覓安身之所，劏房戶等公屋、租戶等買樓、業主等供完樓，「樓奴」都在等一個改變命運的機會。

靠父母幹上車，是否真的等於「人生勝利組」？ 物理治療師RT未夠30歲已成為業主，擁有價值千萬的單位，但他卻無半點喜悅。他表示，供樓、家用已佔去每月收入約九成，甚至令他要「犧牲」興趣。供樓負擔重，自己亦不是「金龜」，「我係買完樓之後就食屎！」

在荃灣海濱，一排又一排的新樓聳立，其中一個向海單位，正是RT的新居。28歲已經成為業主，RT是社會大眾口中的「人生勝利組」。這個三房海景單位由他一人獨住，樓價約960萬元，晉身有樓一族，對RT而言，喜悅不多：

"我又未去到人哋口中嘅金龜，買完樓後好鬆動，我唔係，我係買完後就食屎！"
RT

獨享三房海景單位的RT，直言置業對他而言並非樂事。（張浩維攝）

RT：退休前只剩下3年時間儲錢

去年RT靠父母的退休金，成功買下一個荃灣西新盤「上車」。RT說，當初父母本著「買磚頭最穩陣」的道理，令他「半逼半自願」地踏上業主路。成為業主後，不少人前來恭賀，但他卻說：「壓力來源，係你知道自己將來要供款30年，我唔知自己會唔會有咩冬瓜豆腐……我要保持現時（財政）狀態到57歲，我先會甩難，但我到時候只係啱啱供完樓，退休前只剩下3年時間儲錢，到時都唔知儲到啲咩。」

RT說，自己月入大約4萬元，但供樓連家用，未計三餐交通，已佔收入約九成，每月只剩下3000多元可用。他笑言，幸好自己生活從不奢華，影響才不算不大。不過，他收樓時首次見到「實物」，不諱言單位比想像中細，「真係又貴又細」。

生活與結他只能二擇一

不少香港人窮一生只為一層樓，但RT卻志不在此：

"人生只得一次，you only live once，你將人生目標擺係幢樓到，好物質化……物質上比到我嘅開心，唔係心靈上嘅滿足。"
RT

RT一直醉心音樂及運動，閒時會與朋友「夾Band」，對樂器有一定要求，有隊友更曾買入一枝逾萬元結他，並為它戲謔改名為「首期」。見到心儀樂器，RT的確會心動，但做了業主後只能「忍手」，因為他選擇了「真首期」，將興趣的花費都改放在磚頭。

RT自供樓後，已難以負擔貴價結他。（張浩維攝）

買樓似街市 慢一秒無得揀

樓市瘋狂，相信香港人不會反對。RT回想買樓當日情景，仍心有餘悸，「原本想買兩房單位，但揀樓嗰陣話售罄。」

他形容當時感覺「震撼」，人人爭先恐後。「好似去咗街市咁，遲一秒決定就隨時無得揀。」他最後考慮工資增長及負擔能力，決定轉為買入三房單位，較預算的800萬多出近200萬。

"當時我好猶豫，壓力好大，我記得我媽媽喺我後邊，佢扯住我衫尾話唔好……到你點頭話要，一下子就無咗960萬，好似好草率，但你見到大家都好熾熱期待，好似唔使錢咁。"
RT

一個人供樓：「我都知好離地」

對置業不以為然的他，最後卻要參與其中。他慨嘆在香港若不及早置業，只能眼看樓價一直升，「遲早都要住，我呢一刻唔諗，過多5年一樣要諗，除非我唔結婚唔生仔，如果我呢一刻唔打算，咁到時點算？」

在現時的樓市，年輕人可以買樓、自己一個人供樓，RT都說覺得聽起來「離地」。他又說，自己任職物理治療師月入約4萬元，若沒有父母幫忙，肯定難以負擔樓價，「我呢一類人，已經叫做專業人士……香港入息中位數係1.8萬元，我係佢哋兩倍有多，但我自己一個都儲唔到首期，咁其他人點算？」

上車買新樓

RT好靚仔

嘩咁慘慘豬呀

「我呢一類人，已經叫做專業人士……香港入息中位數係1.8萬元，我係佢哋兩倍有多，但我自己一個都儲唔到首期，咁其他人點算？」

真話

邊個叫你一黎就買成千萬既樓

揾個另一半一齊儲咪得

一個人住就咪鬼買千萬三房單位嚟上車

645 實 賣960 講到咁唔開心

過左SSD 當打個和賣返出去喇屌

1條友 唔夠4皮都夠膽供成千萬既樓
勇氣

咁要預將來有老婆仔女既

自已揀1千萬三房向海樓屌乜鳩？仲要老豆老母退休金比首期，又要供樓又要養父母，岸鳩鳩

你咪理，上到會先

而家俾SSD, 應該開開心心打過和

一條友買3房海景新樓
之後怨供唔起

又有物理治療牌又有樓仲想點

RT說，當初父母本著「買磚頭最穩陣」的道理，令他「半逼半自願」地踏上業主路。

當時我好猶豫，壓力好大，我記得我媽媽喺我後邊，佢扯住我衫尾話唔好……到你點頭話要，一下子就無咗960萬，好似好草率，但你見到大家都好熾熱期待，好似唔使錢咁

屌你 老母叫你唔好買咁貴，你自己死都要買

點解咁得閒接受訪問

都係 我係佢就 快快手賣喇 唔洗個個月食屎wo屌

一個人住3房 打掃起黎都煩喇屌

一間書房 一間炮房 一間衣帽間

做新聞

假到死。首置父幹新樓三房後話冇錢玩。不要話玩到月尾冇錢剩去旅行啦。

1. PT年年跳Point, 升唔到senior都去到point 34, 未計每年薪酬調整都7-8萬，計埋三十年後分分鐘過十萬。隨著供款上升，根本冇可能供到57歲，完全係嘩眾取寵。
2. 樓市已經進入下行週期，過兩年買隨時7折。自己忍唔到手怪人？？
3. 用「新樓、三房、海景」做standard ??????

如果我係女仔 佢有層樓 我會想識佢lor

香港醫護系算高人工，都要父母幹先買到樓，公屋仔加兩老，有地方住真係好好彩，買樓真係要靠六合彩。

兩房細極都 6 球，再細單位第日好難放

咁點解唔買6球？
佢呢啲咪又係難放

而家二千萬啦 驚乜

要上車就一定要狗衝去買新樓？！

因為有老豆出首期，自己供，每月兩皮幾野供，搞到無錢洗。 不過算啦，屋企有錢， 幾唔掂都無有怕。

帶女做炮房，新樓舒適 o 的

一個人住三房

唔係話要住到劏房，但一支公住兩房，其實已經會覺得間屋好靜

做物理治療師年年跳point
儲多幾年三十歲先買
買六百萬嘅樓
根本唔存在「要靠父母上車，供樓不快樂」
一切都係佢咎由自取

搵另一半都係物理治療
根本成件事解決晒

我係佢
買d大兩房二手樓5-6百萬
有埋另一半供又輕鬆
洗乜咁樣捱法
無咁大個頭咪學人供千萬樓
我個fd 搵100k 都係供緊8百幾萬既樓
咪有閒錢養兩架車不知幾爽

呢D 新聞真係睇到嬲嬲地
屌你老母靠老豆老母都算撚數
900 幾尺海景高層新樓都嫌細又剩
又講到自己唔玩音樂好撚慘情委屈咁
屌你老母你冇你老豆老母果4球野你老劏都住唔起
得一想二真係貪撚心到
字裡行間都feel 到果股離地文青味

人地都話兩房賣曬，到買一房上新聞就話人唔買三房on9

佢而家可以做既應該係劏房出租幫補

尤其荃灣狂起新樓 就唔會考慮個批30年樓齡既舊貨lo

成功需苦幹

咁大間

佢份職業
再加荃西新盤 向海 3房

我覺得似曬命多

RT 上連登逐個回覆負評

係喎點解咁多負皮

就咁睇篇文都覺得實有連登仔插佢靠老豆老母
人工有成四萬更加係死罪

其實跟本無得用窮人既諗法去代入中產
買得起屋邊個唔想買大間D
依家地產商推個D蚊型樓跟本唔正常
如果以呢個案例既事主 同等職級既收入加父母首期早廿年邊駛成千萬都只係買個咁撚細既三房單位
你地話羨慕佢有父母庇蔭 計我話佢父母跟本剩係諗住個仔有磚頭就好

獨享三房海景單位的RT，直言置業對他而言並非樂事。

屌你老母

2 房都夠啦

應該買唔到2房 見有3房就搶落去

假膠笑9班淡

有人幫緊係買兩間5百零萬
一間自住，一間放租